\documentclass[parskip=half]{scrreprt}

\input{ffstyle}
\input{vars}

\begin{document}

\chapter*{Nutzungsvertrag Serverhousing}
\vspace{-0.8cm}
\textbf{Gehäuseformat Mini-, Midi-, Big-Tower, 19''\\}
\input{addressblock}

\begin{contract}
\begin{enumerate}
\item Der Serverbetreiber ist alleinig für den Inhalt auf seinem Rechner verantwortlich.
\item Der Serverbetreiber stellt sicher, dass der Betrieb des Servers und darauf laufende Dienste geltendes österreichisches Recht nicht verletzen.
\item Der Serverbetreiber hat einen elektrischen Leistungsbezug und eine Datenmenge nach dem Fair Use Prinzip. Für die faire Verteilung der Leistungen sind Geräte mit maximal 150 Watt Leistungsaufnahme und 350 GB Datenverbrauch wünschenswert. Zusätzlich Datenmengen können nur in Absprache mit der Leitung des Projekts housing.funkfeuer.at vereinbart werden.
\item Für den Leistungsbezug sind 44 Euro Unkostenbeitrag pro Monat zu bezahlen. Der Betrag ist per Einziehungsauftrag im Voraus zu entrichten oder für 6 Monate im Voraus per Banküberweisung zu bezahlen. Bei Zahlungsverzug von über zwei Wochen ist das Projekt housing.funkfeuer.at berechtigt, die Leistungen einzustellen. Die offenen Forderungen bleiben bestehen.
\item Der Serverbetreiber hat nach Terminvereinbarung uneingeschränkten Zugang zu seinem Rechner.
\item Der Serverbetreiber bestätigt dass er die AGBs des Projekts housing.funkfeuer.at zur Kenntnis genommen hat, und Sie uneingeschränkt akzeptiert.
\item Der Serverbetreiber bekommt eine öffentliche weltweit zugängliche IP Adresse zugeteilt. Es gibt keine Einschränkung von Serverdiensten, jedoch ist das in Punkt 3 erwähnte Fair Use Prinzip einzuhalten. Letzteres gilt besonders für Peer-to-Peer Dienste, wie BitTorrent.
\item Der Serverbetreiber sorgt dafür, dass sein Rechner automatisch hochfahren kann.
\item Das Projekt housing.funkfeuer.at haftet keinesfalls, weder bei Datenverlust noch für die Hardware, auch nicht falls dies durch den laufenden Betrieb des Projekts housing.funkfeuer.at verursacht wurde.
\item Dieser Vertrag kann zu jedem Monatsende, unter Einhaltung einer Kündigungsfrist von 4 Wochen, gekündigt werden.
\end{enumerate}
\end{contract}

\input{signature}

%\includepdf[pages=-]{sepa_mandat.pdf}

\end{document}
